[新增動新聞] DayDayCook朱嘉盈拒談警暴 錯指「港獨」為港人五大訴求

【立法會選舉●IT界】DayDayCook朱嘉盈拒談警暴 錯指「港獨」為港人五大訴求

民主派今屆立法會選舉除了要在傳統功能組別如飲食界搶灘，同時要力保原有議席不失才可達至「35+」，而資訊科技界在莫乃光退下火線後，改派IT界選委、數據科學家黃浩華接棒上戰場。

《蘋果》早前率先披露建制派由網上烹飪平台DayDayCook（日日煮）創辦人朱嘉盈迎戰。去年底始加入被視為建制派「票倉」的互聯網專業協會（iProA）、今年才登記為IT界選民的朱嘉盈，報名前夕會見包括《蘋果》在內的傳媒，稱對被指為建制派代表「莫名其妙」，決定去馬前未與建制派或中聯辦溝通，聲言看過「燒人」畫面後感受極深，連同香港近年出現的其他問題而披甲。

堅稱屬「中間派」的她拒絕多談「警暴」，又錯指「港獨」為五大訴求之一。

記者 林俊謙

記者 林俊謙

教大客席講師爭取提名擬加入戰團

在黃浩華與朱嘉盈之外，教育大學客席講師李啟明亦考慮參選，但尚未收集到參選所需的10個提名。李啟明本周一（27日）接受《蘋果》電話訪問時指，過去一直不太留意政治，直至今年發現政府很多政策都未有順應民意，認為當局可以「做好啲」，希望可以透過科技改善政府施政和提升業界競爭力，故此積極考慮參選，「純粹畀多個選擇選民」。

無政黨背景的他堅稱既非民主派，亦非建制派，強調自己「真係好中間」，認為「科技唔應該帶任何顏色」。

獲民主派支持的黃浩華早前已經率先報名參選，朱嘉盈料在今天（29日）報名。朱本周一在其上環辦公室向傳媒解釋參選原因，指立法會過去花太多時間爭拗問題，未來應更多「做實事」。對於被指是飲食界KOL、與IT界扯不上關係，朱稱自己其實較多參與科技應用；今年才登記為IT界選民的她，去年底及今年先後加入iProA及香港電腦學會。

問到是否獲iProA支持參選？朱不着邊際指：「要好具體去實質一步一步做先知。」

正cook guy

叫佢食屎

嗌美心太子女「Annie」： 我講唔出口要放棄年輕人

過去曾讚特首林鄭月娥是其「人生榜樣」、揚言美心太子女伍淑清是其「偶像」，朱嘉盈直指：「我唔應後悔之前寫嘅嘢。」並一邊讚林鄭「應該好有能力」，一邊批評她近年施政令巿民對港府信任變差，「如果我係佢（林鄭）嘅話，我諗我會早啲辭職」。

朱又以「Annie」稱呼伍淑清，讚對方是「非常有能力」的女企業家：「但我講唔出口，話我要放棄年輕人。」

她在多番追問下，堅稱參選前無與建制派或中聯辦溝通，對外界稱她是建制派代表「莫名其妙」。自言是「中間派」的她稱對於《逃犯條例》「投唔落贊成票」，亦支持成立獨立調查委員會。對於過去曾與親建制IT界人士如楊全盛等出席論壇，前年又與霍啟剛等參加訪京團獲副總理韓正接見，朱指當時「第一次接觸」上述建制派，之後無聯絡；至於勝算，她說「完全無把握」，但會「盡做」。

曾讚林鄭人生榜樣 今指若是對方會「早啲辭職」

談到反送中運動及是否認同「五大訴求」時，朱說五大訴求「成日變」，個人最不贊成「港獨」（但五大訴求從未包括「港獨」），又稱去年較少時間在港，未有參與上述運動。

對於「警暴」，她未見多談，只說：「警暴係一啲嘅片段啦，另外一個對我嚟講好大impact嘅，就係可能係燒人嘅一啲video。」她指看過「燒人」畫面後感受甚深，連同香港近年其他問題，而令其決定參選。

問到會否擔憂「港版國安法」影響香港IT界發展時，她則指「攬炒」最終受害的是香港人。而被問到六四事件立場時，她避而不答。

2015年入中國市場 阿里巴巴創業者基金撐腰

「煮」出個未來的朱嘉盈，親自示範烹調「上湯蟹柳浸白蘿蔔」成為近期網民熱話；據報道，DayDayCook擬在美國上市，並獲新世界執行副主席鄭志剛旗下K11投資，以及阿里巴巴創業者基金支持，集資額或達6,000萬至8,000萬美元（約4.68億至6.24億港元），上市後估值冀能達到4億至4.5億美元（約31.2億至35.1億港元）。

DayDayCook在2012年創立，早期主力拍攝烹飪影片，至2014年開設DayDayCook網店，並於2015年打入中國市場，於上海、廣州及重慶等地開設日日煮美食生活體驗館，推收費烹飪課程。

早前報道：
傳出戰立會IT界 DayDayCook創辦人朱嘉盈：伍淑清係我偶像 林鄭係我榜樣

港獨就唔係訴求
係直接推翻啦
有冇腦

行撚開啦屌你老母